（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區42

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂定力量肯堅持就會成功

我男神

點解你地覺得ppl會好過bro split ？

如果你自己本身有立場嘅話

或者你先打咗自己點解覺得某一邊會比較好

我諗咁樣會方便啲大家討論

其他人點解咁諗我唔知
我就係因為我冇用藥，bro split強度夠既話第二日訓練質素會下降好多
計返一星期訓練量反而低左

其次係我會控制大部份肌肉每星期訓練組數
係ppl下組數已經足夠，分開練刺激更強
少不更事試過一星期胸背40組+ 腳30組+
明顯個身體恢復唔切，進步都慢左（仲要果時我先岩岩開始操半年，理應係進步蜜月期）

沒玩過ppl，所以畀唔到意見。

做左bro split 7個月 ，不過我split有小小唔同，我係背胸腿背胸腿一星期六日咁練，肩部每日都會做一個islotation exercise, 同埋背胸日都有compound exercises練肩都手臂，so far做左咁耐都覺得效果唔錯。

如果係想增肌 想問下每日應吸收幾多蛋白質？之前有巴打講過 但搵唔翻

你已經modify 左啦ching

一般認知上面嘅bro split：

每日只係練一個肌群

望落去你而家搵咗嗰個就好似Upper/ Lower 嘅split

當然見到你將Upper 在斬開咗

其實都接近ppl啦
只不過抽左膊出黎每日做
同埋唔做二三頭isolation姐

但係第二日係練另外一個muscle group，例如做完胸之後係背，唔會點用到你前一日既muscle group，我個人經驗就唔覺得有影響到我後果日既訓練啦🤔🤔

Cutting : 每磅體重1g蛋白質
Bulking or maintenance ： 每磅體重0.7g蛋白質

食更多可能有額外好處🤓🤓

最主要其實係做大動作既CNS負荷太大，好難recover.

呢個其一啦 不過zyzz巴話唔影響佢 咁ok啦
bro split仲有個缺點就係一個肌群一個禮拜只練到一次 而ppl就可以兩次
不過佢都modify到ppl咁濟

發現自己係戇鳩仔
想深潛

如果行ppl, 無barbell 都可以做？ 康文撚只得dumbbell 同 machine做

你個朋友仔唔係咪得

今日食唔夠carb 仲差68g 應該爆卡食埋佢定係唔理佢

既然行bro spilt，點解唔行scientific spilt

Same ，康文燃

用緊dumbell做bench press, deadlift, squat 😢😢

咁少由佢啦
weekly macros緊要過daily計到準一準
真係好在意嘅就食幾粒糖囉

點解要食夠carbs

食咗兩塊藍罐曲奇

能量來源？

食protein, fat都得架

Carb最易拎到

留名一下，呢幾日回塘做返gym

減返個肚腩

我squat deadlift就去淘大
推bench 就去德福
咁樣淘大d人就覺得我淨練下半身
德福d人就覺得我淨練上半身

咁你都諗到

自己講完都覺得有少少天才

肚臍附近皮下脂肪有1.5cm到 點減好
已經午/晚餐只食半碗飯

其他呢？Protein/ Fat 食幾多？

做完一組冇拍到片。。。
極之失落

德福squat rack 底鋪左新地台

我上次拍拍下先發現⋯⋯

原來已經用晒啲容量所以冇拍到

*依家每次做main lift 都會拍片記錄低

有個問題想問好耐，做Romanian deadlift時如果想用支空嘅bar熱身先，應該用咩姿勢執起支bar，我地呢種初階水平未有本事一開始就做大大個餅頂高支bar

現時我用個方法係闊腳執起佢先再企返窄對腳，但都有少少吃力，因為個動作太貼地，下次決定用個十磅做熱身

無特別食補充品
有偶然食下大快活雞胸餐 飲食上少食肥野
亦好少食零食
一星期做4-5日約30分鐘既室內踩單車 次次做到出哂汗
幾乎日日係屋企做push up/sit up/啞鈴
sit up日日做 但多數臨訓做一組20+下做到攰就訓
收腹時有少少王字紋 但只係少少
一放鬆個肚腩 就突返出來

用squat rack 既話我會用比你做squat個扣，插到最底

空地就。。。就咁執，20kg執一下唔會傷既
當然我都會盡量當佢係赤字硬舉pr咁執起佢

TDEE 幾多？

點解要做咁多下Sit up...

拍咁多片你當你pro powerlifter呀

係又點呀

邊位巴打啲餅搞到咁樣

so sad 真係飛來橫禍

不過我玩開六七餅，四餅一定唔關我事

三餅左右都唔可以咁樣啦屌

覺得佢慘

有冇去過唔同gym嘅人講講邊間嘅器材好啲？

我做緊P記覺得麻麻地

其實我都奶過一次野
係淘大深蹲架左面張bench
有去過既師兄就知有幾近
不過果次係位師兄squat 完rack果下冇對準
好彩我隻腳縮得快

請問有無巴絲做squat 會腰痛

係咪下背痛，腰太廣泛
如果你未蹲得重 （差唔多兩倍體重做set）
建議由檢查姿勢入手

如果個shoulder joint外旋幅度差(因為有寒背)，係咪基本上冇乜上身訓練可以做得好？

練後三角好似冇乜影響

係呀下背，問題係我蹲好輕...
我已經係keep住腰直，唔知點解硬係做得好唔smooth
不過我腰一向麻麻
所以最近我轉咗做leg press代替

如果核心唔穩，或者腳踝活動度太差，臗打唔開，唔識用臀部既力量，你再努力伸直個脊椎都冇用

唔怕就貼片上黎比大家睇下，依度好多高手

集思廣益：近排覺得p記有幾首歌幾好聽，有冇人知啲歌名？

唱黎聽下

Tyler 測曬sbd新pr
係咪開始玩舉重了

首女團韓文歌幾正 想知

如無意外都係

佢個deadlift起個下係咪有少少round back...

拍片就唔啦怕自爆
好多謝你俾建議
因為我以前係拎開kettle bell做squat 嘅...最近開始試下孭bar 做，覺得難咗好多

有咩問題

排除原本有傷

應該你做squat落個陣個lower back彎左

脊椎唔係中立位所以啲力lower back食晒

pr 喎 差唔多啦
lock out 果下都有少少臀唔夠力
（好似係）

想問下p記squat rack係唔係長期好多人用？如果夜晚7點至10點既時間

如何Deadlift

如果你係p記見到我

我有50%時間都係入面過

使唔使用咁耐師兄

去過FF同埋24小時，我覺得差唔多。
因為都好夠玩

大佬，一個動作做4-5組夠哂啦，使唔使做咁耐

下次搵人幫下眼先
thx

我唔會霸住，你岩位我好樂意同人些牙

可能佢嗰50%係講緊15分鐘呢

點同你些牙啊
你玩成四餅

back squat完

再front squat

再drop set

有時再做埋rack pull，差唔多啦

最多拆餅啫

好多師兄都係咁，我亦唔介意

我唯一想join physical就係有squat rack

不過聽聞好多人，其實夜晚係咪咁多人

係

其實大把Gym 有 rack

做深𥖁四頭累過股肌 是否錯誤

深蹲日用深蹲架用成九個字架我都
係咪應該怪個場咁少rack先呢
做尖根本就係同個rack纏綿

平嘛physical

不是

我今日DL 5x8 (未計warm up)

我玩左差唔多45分鐘

仲未計仲有五個動作

咁你就要冒上風險

好彩嘅唔使等 唔好彩嘅半個鐘都有

玩四餅！！

唔通兇手就喺度

都就汁啦
仲join 咁多免費，又多人y
唔係貪佢唔洗錢有bar用我都唔去啦

已經照住鏡做

記低你自己呢句，一年後再睇返

咁係有機會你四頭比起你股肌弱姐

掛住睇鏡反而容易令頸椎唔中立
btw 明明我都話不是錯誤

唔覺有問題

睇你腳企幾闊

佢講嘢嘅方式 我留下深深嘅印象

你入完精神時光屋？我記得你上個po話自己玩左七個月

問題係邊？

上個po有人講左一大堆用藥bodybuilder黎話bro split 唔一定新手先岩用果個係咪都係佢

係呀

佢聲稱自己係bro split

但係自己改到成個split 已經成個PPL

冇話有問題，你自己日後睇返啦

其實窮巴都講左咩原因要玩咁耐

你專心d聽人講野啦

膊頭咁闊

筋唔夠鬆，core唔夠力，動作差

想練但又未掌握到個技巧既可以係後面加張櫈，落個陣patpat掂到先上

腳愈窄愈多四頭
愈闊愈多臀

不過想練臀膊過四頭又點解要做深蹲？不如玩羅馬尼亞硬舉 ， 臀推仲好

我推膊都用rack
夢想係同人地輪架
用人地深蹲個重量黎推肩

多謝巴打意見 我新手

你地似係練健力多過健美

係呀 我地衰囉 成日霸住個rack
玩健美咪好地地

我係從健美出發，冇唸過健力，no offence bro

你再個名改做健力討論區更咪幾好 消消楚楚，

咪跑力量週期呀你呢世都
唔好做少過8reps
會縮水架

最鐘意就係問啲蹲緊嘅人share架用
跟住做ohp

咦等我利申番先
我就走健美mens physique路線嘅

發覺操野好難進入到狀態，有冇師兄可以比啲意見？
成日要操翻4，5組先覺得身體開始進入狀態

我都係✌🏻

似係熱身唔夠 CNS未ready好 所以先會做左幾set先有態
dynamic stretching做耐啲 輕重量玩多幾set 等肌肉關節ready好先
睇啲舉重選手熱身剩係吉bar都玩好耐
利申唔係舉重撚 我只係個鐘意健身嘅小薯

但係好矛盾，成日覺得如果warmup set做耐/做多會晒左啲力，搞到之後做嘅重量輕左

唔會既，輕D做多幾組
如果覺得未入狀態可以唔加重，同一個重量熱身2-3組都冇所謂

輕左但有feel食到應既有咩問題

Pure撚

想請教下各位究竟做掌上壓應該係點樣用力？

我問過朋友同上網睇過都話唔應該只靠臂力，要用埋心口定背脊咁，但我做極都做唔到用手臂以外既地方發力，因為我個人同地下接觸既點就係兩隻手同腳，push ups時所有力比隻手食晒，唔係好明點樣用到其他肌肉

所以我由細到大做掌上壓都做唔到超過廿下，仲會做到feel到隻手有啲關節聲音，覺得自己做錯左，但始終唔明要點正確做

總訓練量可能低左
如果有program 有機會fail program

應該會用到心口(胸肌)
夾實肩胛骨同埋沉低個賻頭咁做

我係肥底起家，未做尖之前一下掌上壓都做唔到
做左尖半年多D同朋友打羽毛球輸左要做20下掌上壓嚇到仆街
點知推開胸，做掌上壓原來已經好低強度，輕輕鬆鬆20下

....

無知真係好煩

有冇人做好多唔同動作時都不為意地個頭向前申，操腹都係咁，我知係唔岩，但一做得重就開始咁，個根源問題係咩事呢？

有可能用埋Traps

咁做返輕啲定多啲整鬆呢個位？

你應該做返輕少少再改自己嘅習慣

健力似乎多d野討論
健美好似無咩好講

唔係嘅

Training style, eg. tempo 都係嘅

咁我期待多d師兄分享，因為我想學

好洗腦吖Ching

最後決定買條INZER BELT
希望而家呢條頂到條野黎

依到我頂住！

撒退！撒退！

琴日操爆咗膊頭同二頭
今日要操爆胸同三頭

身為一個健美運動員
操到爆是常識吧

大月有冇人會好似我咁
深蹲完第一日四頭好酸
但去到第二日係內收肌後來居上酸過四頭
點解內收肌咁遲鈍

我冇一個位會有酸

普通人邊洗分咁清楚健美定健力
Compounded movement做大重量
其他輔助動物做下數咪得

作*

算啦唔使再爭論啦

大家心底裏知道就得啦

前提係其他方面要做足，例如：

飲食(最好就>TDEE)，休息(睡眠質素)，訓練次數及頻率.......

首先，卡左幾耐先？

食多D野
改下RM同SET數

我係屁股同大髀外側

一星期操幾多

最好當然係7-8 小時

如果唔得嘅話點都最少6個鐘

有冇定期加強個訓練
例如加少少重量
或者重量唔變 但做多組之類

ban creatine?

我啱啱都係做squat整親lower back
不過情況係上個下唔靠四頭反而用背頂番上去
最後拉親
家陣做緊物理治療同埋要抖1個月先再做

以後做嗰陣時幫自己拍下片留意下有冇動作走樣啦

唔只四頭
屎忽都有出力架
温書:

我上2星期都係，test 3餅pr唔夠力上，用背上之後squat fail,不過抖咗2日就冇事

其實點先知自己需唔需要補充品

係咪做得太重唔夠力？

想知巴打點book物理治療

都係蹲兩餅之前PR 仲重
可能舊底有傷再加個日狀態差
不過當抖下啦操腳家陣都係用leg press 算

有冇巴打操完腳果晚訓到半夜會小腿抽筋？

我有買保險有兩皮嘢可以睇意外受傷
睇骨科醫生佢再轉介

操唔操都會小腿半夜抽筋
好似唔夠某種礦物質
可以google下

你講開其實都係，不過操完果晚就一定抽

Magnesium ?

會唔會 sodium 唔夠呀

正，撞到有人試臥推pr
幫左佢一把

集氣破pr個感覺真係好正

有無大叫

有 叫到小妹濕曬

有冇人試過食物上門呢類服務?
貴過自己煮好多 不過自己煮好難食同唔知個serving size岩唔岩 想試一個月

冇試過
好撚貴，月入五萬我會考慮

lm

有冇巴打自從做gym之後，好多嘢唔再食，例如白粥、油炸鬼、腸粉、魚蛋燒賣、水餃、M記、KFC

完全零營養價值，又少protein又少carbs，浪費金錢時間

一樣照食 同埋無之前咁大罪惡感
因為TDEE高左多左quota
同埋只要fit到macro 間唔時食下垃圾食物無乜大不了

平時食好多菜同薯仔，應該唔會

鹽係我唯一嘅調味料黎
我驚超標添呀

what!!!????

Here

所以成日比屋企人同朋友話我做尖做到個人變晒

但我反而好享受因爲管理飲食而得到嘅健身成果，所以從來唔理佢地

新手做gym應該點安排好, 諗住一星期做三日, 個plan應該點安排? 會去tkl康文做, 玩咩機好

新手應該點做就等其他師兄教你

但係奉勸一句，咪去TKL 做

多人不特止，全撚部都係隔離上堂嘅垃圾MK 仔，只會晒你時間

新po留名 做開cd-rom
但想講myprotein用袋唔用桶究竟係邊個天才諗出嚟
一到貨都未拆就穿左 成箱都係粉

桶成本高過袋

我都試過一次
之後send email去
佢寄過包新比我

send左email俾佢

咁呢個就梗 但真係搞到好”lea hea”
好彩喺玄關拆冇拉入屋 易清理啲

格仔餅啊

壯觀

我個次剩係買250g creatine
佢得個郵包袋入住 咩support都無
一打開dllm成手白粉

你走粉就走粉啦 好人好姐屋企點會有咁多白粉

我:
差佬:

:補充品黎架乍啊sir...食完大力啲架...
:有咩留番同個官講

High左野個個都以為自己大力d啦

係pt區偷㗎

新手做gym一問
做完第二日一邊酸痛啲 一邊冇咁酸係咪因爲做錯動作？
咁肌肉左右右唔平衡要點解決？

新年果1KG 三日就落翻
不過都仲依然keep住大食，睇黎個胃真係食大左

老是常出現

「所以成日比屋企人同朋友話我做尖做到個人變晒

但我反而好享受因爲管理飲食而得到嘅健身成果，所以從來唔理佢地」

做乜

想請教下減脂想配消脂supplement
有無效？

有冇人買左bc shop個福袋？ 知唔知入面有咩

想問下有肚腩但手臂同膊頭唔夠大應該bulk定cut完再bulk？

琴晚十點落myprotein order
岩岩三點收到
利申英國撚

如果岩岩開始唔洗諗bulking啦
計好tdee
每日食少幾百 calories
食得clean d
食夠蛋白質身型就會改善
想快既可以做埋cardio/hiit

Eat Clen, Tren hard
Test your limit, anavar give up

記住呢個口訣

係香港出街食想食得高蛋白真心難
除左咩扒乜扒諗唔到其他

所以咪要買whey protein

ching有冇唔難飲既whey protein推介下？

個marco好靚
0.幾fat carbs sugar
Protein都有23g
2.5kg都係376，價錢合理

睇你鍾意邊款flavour

MP 如果貪平可以試吓

只不過佢嘅口味同埋溶解程度就比較參差

你既suggestion係？

ON

Btw 問緊野呢個巴打

上年11月已經喺度，只不過彈出但入

我好記得我哋嗰陣時已經有討論過啦

我仲好記得好多巴打都分享咩味道好

痴線有無咁好記性
我有時連自己做到第幾set都會唔記得

手臂本來得11.5吋
做咗10個月Gym之後有14吋
體重都由58kg升到65kg
睇到個成果真係好開心

十個月手已經咁粗😱

有效非法
合法冇效

點解做lat pulldown個陣 中斜方勁好feel
Lat都好好feel但無中斜方咁勁

手肘內扣試吓

內扣意思係？

做掌上壓其實點樣可以又外旋又夾胸？以前讀中學時只識鳩做，學咗所謂嘅正確姿勢之後覺得每一下都好吃力

拉左去頸後面or手爭打太開？

應該後者 我唔拉頸後 下次試下唔打咁開 thx 師兄

三頭肌嗰度脂脂肪多過肌肉
諗緊點減

食清啲食夠tdee 同protein 👍🏼

Eat Clen, Tren hard
Test your limit, anavar give up

當你領悟到呢個口訣，同時又做到
你就唔會再問呢個問題

[url]真皮腰帶[/url]

點解好似怪怪地

鍾意奶茶一定要買奶茶味

咁不了

健身手套買Harbinger， 約130一對。
我覺得比Nike果D好, 仲平過Nike

有心操既唔會用手套

手套連護腕我覺得ok

Ronnie 我諗如果佢唔用每次隻手都爆曬皮

點有得比呀大佬

ohp之前卡卡地 但呢排發覺好似又有得linear progress咁
推完56 5x7

可能人地都玩到好重

我見啲人玩到200kg DL 有時佢哋整爆隻手

輕鬆否

爆哂江

同一個笑話講兩次會不會悶左d

尾個一兩set都feel到仲有2-3下貨仔
不過算抖得幾耐下
頭段3分鐘 最後一兩set抖成5-6分鐘

仲係feel到三頭好弱
繼續做多啲dips黎加強個馬蹄

咁我諗每個健身人士都會有一段時間係會好想落藥嘅

我啱啱都做咗兩個鐘

27 sets only

唔想搵唔到粒蛋

之前玩開高volume 抖1 頂盡2分鐘 好多時都個半鐘之內做完
轉玩高intensity想練下力仔 每次操都耐左好多

我休息時間取決於我自己感覺下一組會唔會如果休息唔夠會炒form

如果唔會嘅話就可能一分半鐘或者2分鐘

會嘅話就要3分鐘啊

見gym啲大力撚組與組之間抖超級耐 上網睇又好多抖5-8咁 但自己行力量課表個陣可能3 4分鐘其實已經ready下一set 有時唔知係intensity唔夠定係錯估自己狀態

個個都唔同嘅休息時間

我自己就感覺超過5分鐘我啲關節痛肌肉開始冷卻

同埋我如果每組休8分鐘 三個鐘喺裏面唔係路

Mocha 我飲過唯一覺得OK （加奶）

( Strawberry& Cream/ Caramel/ Birthday Cake) 我都唔鍾意

我bfday買左3隻味 每隻5磅 中晒伏
有撚排我飲 屌

飲緊dymatize iso100隻cookies and cream都幾好飲
同埋好易溶

其實想問好耐，你地點time組間嘅休息時間？
心算定真係手機計？
而果1min又係咪真係需要咁準確？

嗰陣時我記得係贈品嚟㗎

我一飲我就覺得好難飲

感覺係有啲藥水味仲要有少少「那」到喉嚨

Hypertrophy > 抖順條氣就再黎 儘量縮短
練力 > 手機數3-4分鐘 如果係squat可能再耐d

Big 3 約略計

不過如果去到輔助動作就會計得準啲

不過最緊要計時嘅係拉筋

因為如果你左邊拉30秒右邊拉40秒

長遠黎睇應該會有啲分別

Hypertrophy計，如果抖1min可以推8下，分半可以推10下，咁應該點揀？

真係要拎個timer計？

Why not

半分鐘有多兩下我梗係等啦

真係可以多兩下咩

感覺上都差幾遠，
冇兩下都起碼一下

所以先問時間係咪真係咁重要

有冇巴打想買versa grip pro
買錯左size 藍色全新 啱5-6 in

問題係好多人輪

我的蛋白又黎65% OFF

不要買呀，只是平，不好喝

我買protein bar 同魚油丸
粉, 不了

點會 大把人用啦
如果你第一次用買條10MM夠架啦
我都係10MM玩左幾年爛爛地先換

我OHP依家係squat嘅一半 點算好

係咪蹲緊200 肩推100

95做到5x5仲feel到有力 可以做6x5
100做5x5應該可以

我覺得好限死自己抖好短時間果d係盲目追求充血感既副作用

而點解呢樣野往往咁流行因為健美你up得出夠既人都用唔少藥，佢地個身體根本唔需要抖咁耐已經恢復到，亦因為身體恢復太強好難再有酸痛感，要靠訓練當下既充血感黎確認自己有gain

痴線肩推100kg 5x5

100kg
60都覺得好癲

磅吖

唔打單位呀啦

咦原來你講緊磅
我個個kg黎

Sorry
我新手咋

我都係新手

出門口個膊唔會撞到門就算係新手

咁可能我一直都唔係用緊最好既休息時間

點解要負皮我

咁好記性既

分享下workout routine？

好難唔記得你

你咪係放我飛機嗰個

啱開始時一星期操6日
依家懶咗多數去到4日
4日一個循環
day1 胸+三頭
day2 背+二頭
day3 膊
day4 腳
練嘅全部動作都係跟Kofgym同健美運動員一齊啲片操
胸同背都係跟Sam Ng

膊跟Issac Tse

腳就跟Davy Tsoi

二 三頭操得好隨心 冇限死做咩動作
做夠5個動作 每個4組就收工
同埋加多啲Drop set Chur盡啲

利申 仲係新手 希望同大家交流多啲
同埋非Kofgym打手

咁小器ga

我而家通常星期三去

x定s

打側咪唔會撞到

S

S部cable machine壞撚左咁耐都唔整
垃撚圾
整間屌下班人先

我淨係貪佢有兩個rack

其實我覺得好有爭議性

Let’s say你做bench press 4sets 10下

你每組休3分鐘 =4*3=12分鐘
你每組休1分鐘=4*1=4分鐘

你有足足多8分鐘既時間訓練

如果有6個動作6*8=48分鐘，足足多48分鐘時間訓練

you're right

根據目標而去決定就得啦

我休息後完成到我目標既下數就ok

新手一問 做完shoulder press同fly delt之後膊頭有啲痛 上網查過應該要胸用力 想問係咪用錯力？

純粹想帶出rest time個講法唔一定啱

我又咁睇，比你多48分鐘訓練時間其實又唔代表你可以有足夠體力砌多48分鐘。

如果係咁，訓練嘅質素會唔會重要過量呢？

純粹一問：你做過啲咩Big compound 作為你訓練？

其實冇絕對嘅休息時間

你做完嗰組覺得輕鬆嘅你休息1分鐘就OK啦

相反你做完嗰組辛苦到仆街，咁點解唔比自己休息多一陣呢？

你只要確保自己休息足夠同時唔會炒form

咁樣已經好足夠

Agger

唔會，呢位師兄係向健美冠軍學野，佢練武奇才

Squat, deadlifts, bench press,引體

咁你會點樣判斷自己係做呢啲動作嗰陣時休息幾耐？

好似你講既咁休息

見你上面落嗰個假設將所有嘅組數都只係休息1分鐘

所以順便問下你

同埋健身科學研究係好難做

例如你想measure rest time對肌肥大既影響

你想做一個reliable and valid既結果，你要有足夠人數（>1000)，一個唔短既training時間（let say半年時間以上），每個人既profile都要差唔多（e.g. protein intake、training background 、，因為呢D都影響肌肥大，如果冇控制，就變得唔reliable)

唸下就知好難做到一個reliable既result

一切只係搵緊個趨勢/ 現象

當然科學唔可以盲目地相信，因為一定有啲位係個個人都會有唔同

正正因為咁樣，我哋先至需要落多啲時間去搵下自己身體大概可以承受嘅Volume，從而去幫自己set program

想問如果忙既時候唔得閒去GYM ROOM

單靠BODY WEIGHT分腿深蹲同埋普通深蹲夠唔夠維持肌肉量

視乎你依家有幾大隻

係，所以健身科學on9的，跟健美冠軍一樣咁操就得，我見佢地都抖好短時間同埋high reps的

關時間咩事，volume先係muscle build最重要，何況你testosterone level都唔會維持到咁耐，大家都係8x5，唔見得操耐啲=對muscle build好啲

家下係講緊抖唔夠，下set炒form嘅問題

呢位師兄跟健美冠軍d YouTube 片學野的 你呢d凡人既野唔岩佢

你係做research既？

快啲嗌交

讀u果陣要交honour project

#342真係一位方丈

睇法有d唔同就起哂鋼

我其實有兩個degree，明明地你講咩
不過你好明顯係無咩睇呢d research 既經驗
不如你拎份paper睇睇先講呢d

倉巴

美國畢業之後番香港半工讀多一個姐，無咩好拜

唔好比我喺gym撞到你
我實追住你黎含

前日先上INZER落ORDER
今日就SHIP左
睇REDDIT D人仲話要預返個零月
不過我係買10MM黑色可能有現貨

係囉條友好撚小氣

咩都畀你睇穿哂 不愧讀過2個degree

其實佢都係將啲嘢拋出嚟大人

大學Stat 點都會教

健身邊有話絕對 大家都會有最適合自己嘅練法

其他人嘅玩法甚至係研究報告都係當參考姐

唔岩玩嘅咪用番自己個套

傷和氣就唔好啦 學wucfu咁健身健心健生先得架麻

試玩pure十日

等我再觀察多排先

希望生生性性上180kg DL

你拉conventional定sumo？

Con 啊

上次training 5x8 123kg last set RPE 8.5

Btw 未用Belt

好想知你係邊個
經常去開既都應該有印象

有時一個禮拜都未必去一次

多數係出面操

謙虛d睇下paper啦，你所講既野全部有解釋，咪下下以為眾人皆豬你獨醒啦

好少有新人入嚟就引起咁多人討論

前晚深蹲完琴日朝落床太大動作有少少拉傷右腳內收肌
好on9 依家行路都痛

21人 sample size得出既結論

唔知讀過2個degree既你點睇，係咪好reliable

63KG

48KG全身肌肉量

12.XKG體脂

如果依家特首民調訪問21人，係咪可以反映到7百萬人對特首既睇法？

讀過2個degree既你又點睇

Btw, 上面條link係Jeff nippard video提供既source

我改變睇法了
下次都係休1分鐘算

田

點樣先操到好似安志杰咁
望落又唔係啲健美佬咁腫咁漲
上身同腰差距不大
但佢又大隻好fit咁
真係好正

佢胸肌中間幾乎冇空位
加上腹肌超對稱
淨係呢兩個基因已經有90%既人達唔到
呢兩樣野都係天生

不過你唔操下永遠唔知自己係點
你所謂既健美佬應該係唔用藥永遠去唔到既程度，唔洗擔心自己變成咁
你變唔到

勁 7個月就玩到咁

我目標ok?

我條J好似冇佢咁長 一世都達成唔到佢呢張相

休息我不嬲機械式用手機time 1分鐘就開始做，計埋啲預備動作大約休息1分10秒

上面嗰位幾多歲？

你咁樣做只係顯得你好肉酸

成個典型小學雞咁樣

Btw上面唔係直接指我樓上嗰個

以你既歷史，無唔小心拆左張床已經好好彩了

呢d野，真係所謂research/民調既最基本問題，第一堂就會教，你讀咩屎片？

好堅

九成係David Laid

其實我好認同你質疑D paper嘅methodology,唔係人地寫乜就要信
不過民調同實驗兩樣嘢黎喎

jeff自己既video入面都經常質疑sample size，research贊助廠商等等

me 13

攞 david laid做目標？
佢3舉玩好重啵

我試過, 一分鐘真係氣都未喘完, 你心肺都幾勁

我覺睇咩動作既
COMPOUND MOVEMENT好似BIG3咪要耐D
如果係操二頭三頭膞呢D休息時間短少少都OK

其實最緊要都係自己個感覺
如果抖一分鐘
下一SET會跌好多下
咁咪調整返長少少

首先我提自己degrees純粹係因為你自己話自己讀U先, 我有degree我自己知, 唔需要時時提醒我.
第二要質疑research係好合理既一件事, 事實上科學都係建基係懷疑上. 不過懷疑得要有質素, 你要對如何做research, 如何解讀要有基本認識先得.
第三, sample size係一個好重要既factor, 但呢個亦都係普遍既research問題, 你唔可以因為唔夠人而完全ignore所有findings, 如果係咁做, 咁基本上所有有關人類既研究你都可以放棄.
第四, 呢點係同健美相關的, 健美research limitation向來都有個大問題, 就係每個人基因唔同, 習慣唔同, 所以得出黎既response都會好有分別. 所以健美界對呢D問題既準則一般都係; 如果你白紙一張, 就跟科學教派; 如果你已經有幾年經驗, 咁就用你自己覺得岩自己既方法. 隨左三大法則外, 健美基本上無golden rules.
第五係針對你個人, 你又操得少, research又唔識睇, 勸你一開始唔好睇Mr. O個批人以為自己可以一樣. 個批人正正就係research reach唔到既genetic freak, 再加上好多research都講明D受測試者係無用藥的, findings根本唔可以apply落你D偶像到. 你照抄佢地方法, 會唔會照抄埋佢地落既藥? 就算你真係咁都肯, 你都抄唔到佢地既基因.

最後一句, 健身係漫長既路, 謙虛D先可以行得遠.

yes yes agree. 因為我主要都係做大動作先rest, 小動作喜歡superset做, 慳D時間XD

白色背心個個仲唔係你

咦

巴打幾型

你究竟係邊個

情人節呀, 快D去送花啦

係既 民調同experiment 唔同

not gay bro

佢係咪得囉

胸背腳 一星期要操幾次？每次總組數幾多？

讀2個degree果個仲未答到我點睇21人research 既結果

究竟finding係咪好reliable?

係咪建議大家信果份research, 3分鐘rest time🤓🤓🤓

遲下有份10分鐘rest time同3分鐘rest time

我要講既已經講哂, 你而家就真係超級小學雞了.
做多幾年人你就會明我講咩, 唔浪費大家時間教仔.

畀小小critical thinking睇下research thx

講太多只會教精佢

係咁拎n>1000 真係好煩

有讀過research 就知道呢樣野唔係絕對

你係咪成日自己一個去？

唔話你知

Btw
之前有位手足咪話跟大飛條片操腳既
佢咁高強度，唔會玩到一半就收左皮喇咩 ？

下次留意有冇變態叔叔望住我就知啦

唔好立亂叫人spot你bench

推推下點解個口裏面塞住啲嘢

屌 少少意見唔同起曬鋼

下次叫你幫我spot
bench press 做failure set好撚驚

GV情節

有女一齊練就好
pre workout都唔洗飲

兩至三次都ok
每星期20-30組，不過好視乎強度

野都唔想講多 費事袋錢落佢袋

你地點睇chest fly
係咪真係咁危險

歡迎叫我

好視乎個人情況喎
好似我之前傷過膊就唔敢做Db chest fly，如果對動作同自身有足夠嘅了解我覺得其實健身冇乜邊個動作係特別危險

我就真係唔鐘意做呢個...
睇完之後更加唔會做LOL

btw睇JEFF成日用自己做人體解剖圖鑑真係好過癮

最鍾意佢畫到自己一忽忽

Btw覺得佢啲野好多商業元素起入面

點可能無丫, 你養佢呀?
佢算係做得好有良心架喇

感覺佢公開教啲野效率唔高，不過就安全，啱啲自己玩嘅新手

覺得佢成日講好多偏門野引人買佢啲野咁
反而覺得佢啲野唔啱新手用，新手應該玩翻啲大路野入手會好啲，但條友教好多自創動作，我覺得啱啲玩左排嘅人用多啲。

根本就係，人地目的係為sell program，教個d野真係參考下算，新手直頭睇完都唔知佢做緊乜野，但叫值得學下就係佢概念上既野

所以什少睇佢啲片，難聽啲講句，睇台仔啲片分分鐘仲多野學

睇埋D用藥既 ，你估你跟佢就會做到咁大隻

有冇人意識到自己做squat時條腰有奶晒，個core谷得唔夠實，上嘅時候有少少energy leakage，可以做咩改善？

jeff用藥 你真係唔識架wor

其實咩片都睇下最好啦
ATHLEANX講一D有受傷風險既動作我覺得幾好

我都用藥

Chlorpheniramine，Methylephedrine，Methylephedrine，acetaminophen

一DD啦, 佢光明正大地sell我就OK
而且佢真係science出身, 我覺得信得過
佢用D偏門知識黎懶係pro都幾大爭議性, 我就OK buy

都唔算偏門既
只係佢既角度同一般教做GYM既唔同啫

賭咩都得

從來都冇針對佢sell program哩點係錯
只係啲野會變相冇咁有參考價值囉，尤其是對新手

信埋D外國野，你估你基因同佢一樣

用左藥都咁細隻 ?

食左藥個SIZE點會咁細

Off cycle咪keep唔到囉 賭咩都得

只覺得如果我係有傷開想做尖可能會搵佢，始終有物理治療師資格

如果冇病冇痛就唔會點特別睇

都要buy zyzz巴一次
好多人都以為一用藥就boom一下大隻
唔大嘅就一定natural
atheanx條友長年都咁乾身 啲肌肉仲要好full
你地睇下大飛之前修身比賽 flat到

同你賭左手中指夠唔夠膽，輸左切左佢

不過點證明呢個jeff有食藥 定你想拎第二個jeff出黎

其實算係比較難掌握 好多人用膊力多過胸
反而用machine fly會更好感受 我個人認為健身最緊係感受 唔一定要人地話邊個動作正就跟住做

係有機會既，始終肌肥大既藥同減脂既藥係可以分開

不過佢個身材都係天然範圍內呀

計下佢FFMI咪知有無用囉,雖然我就覺得佢似無

我有睇佢下面啲評論，有一集講plank點冇用，佢教要做啲動態版本嘢去challenge個abs，下面窒佢教啲根本超難，hold一分鐘plank都已經辛苦嘅人點做佢嗰啲

所以我覺得佢好成功，起碼做到個好pro嘅形象
除左傷左嘅會想搵佢，啲新手如果唔識嘅都會覺得跟佢會學到啲唔知咩嘅秘技

睇黎你已經放棄左理性討論

佢係唔大呢個我同意
但我個point係佢condition keep住癲 乾得黎 而且肌肉仲係好飽滿
叻嘈都做到呢個condition 但好難全年都keep住囉我自己認為

根本就無得證明
咁無聊

佢有講過，因為佢長年365日都食一樣既野
解唔解得通就各有各信啦

呢位巴打講得好有道理

係咪172cm 75kg 8%fat?

不過ffmi都只係代表果個人既天然極限，唔代表佢有冇食藥，兩件事係獨立的

佢好似講過唔會特登bulk/cut
唔知解唔解釋到

如果信佢講既野，佢係癲
真係日日夜夜食健身餐lean bulk上去
而佢係好享受

今日D推胸特別有力

其實我係屋企岩岩煮好既雞胸都幾好食
有時仲會切丁比埋d貓食，佢地都好鍾意食
但要返工既飯盒係雪左一兩日再叮熱食
個味道差太遠

做咩用個咁咁sad既表情

你可以試下一個月無cheat meal，做到先講

佢話你就信？Phil health都話自己natural

當我冇講過

下，乜Phil health唔係natural?

咁你之前又話佢用藥

失憶？

有冇ching有乳貼推介
夏天就到著淺色衫會飛釘

係咪真係work呀？
我都餐餐健身餐食一樣嘅野喎
雖然單純只係唔想煩

Btw想知佢keep左幾耐先有咁嘅身形？

踢波剷石屎地

其實邊有lean bulk
所謂嘅lean bulk都只不過係盡量將fat gain減到最低
要增肌 增肥無得避免

當佢真係計到準一準maintenance calories
但佢唔係15% BF喎
而係極低脂 代謝率 荷爾蒙 性慾 所有野都會變
因為人體咁低脂跟本係唔健康嘅一件事

當佢基因真係強大到無呢啲問題

叻槽嘅一cut 肌肉好難keep住咁飽滿
健美比賽前都要搞一輪carb loading又唔知點樣sodium water又盛（我唔識呢啲野 所以講唔得清楚）先會做到又乾身而肌肉又飽滿啦 而且只係維持短時間 唔會係佢咁長年都係keep住condition咁好

始終覺得全職健身既人同非全職差好遠好遠。。。

無cheat meal (一年一件蘿蔔蛋糕)
無所謂増肌減脂期
無所謂On/Off Season(佢唔係健美健力選手唔需要備賽)
仲有佢已經43歲

true 低過10% 仲要長期係一件好痴線既事

我話一堆用藥bodybuilder姐 冇話包佢

43 歲 testosterone 已經mess up

不過人地要靠副計黎搵食，理鬼啲咩健唔健康咩

你咪信囉
拖低哂討論質素

係，一定work，但要有無比既恆心

同意 仲有佢4x幾，再好既基因都玩完

一定用藥

你個emoji 令我有無比嘅疑惑

佢算極低咩？
我覺得似乎係正常人可以去到既水平

不過呢d真係得個信字，無咩好拗

真係得架

利申，我無試過

因為係你講嘅，我決定繼續堅持

佢接近上台比賽condition喇喎if not better
同埋佢成四字頭

都係 就算人地係叻槽又好用藥又好
都係佢自己選擇 影響唔到其他人

利申唔反對人用藥 但討厭啲用藥又話自己natural嘅人

如果有人踢爆佢用藥，應該係fitness youtuber最大醜聞

無知真得可怕

用多D research先啦

唔好再撩交嗌啦你

你照抄佢地方法, 會唔會照抄埋佢地落既藥? 就算你真係咁都肯, 你都抄唔到佢地既基因.

唔覺得佢撩交嗌
係我少少野就起鋼
前面位巴打講得冇錯
我真係好鬼小氣

理性討論🤗🤗

冇人話你小氣

黎緊選立法會，政綱得一條
解放軍長駐各大健身室squat rack, 用耐過三個字開槍鎮壓
巴打撐唔撐
撐我就去馬

我覺得你係要適合地adjust的。
一來要食得有紀律，二來你要滿意進度
如果你係對呢d好無信心的話，一般人都係bulk and cut比較持久

乜料

go go go

勸你一開始唔好睇佢以為自己可以一樣

多謝你嘅意見
我都覺得自己好容易迷惘，係要繼續摸索去搵出真正啱自己嘅健身模式

其實你講得好啱，我又想食得有紀律，又心急要有進度，不過就好易冇信心...可能都係bulk and cut啱我啲

冇記錯既話你都好後生，好多時間比你試

瞓咗一陣冇睇都有咁多要追

唔可以否認嘅嘢嘅就係

佢嘅出現令到我哋大家嘅討論踴躍左

或者有咗更多嘅話題

不過越睇覺得佢愈似我女朋友

一開頭嗌交都好地地

講講下就喺度發爛渣老羞成怒

今日講女朋友，係咪想哂命

大佬..你唔好咁痴線la....
你咁講呢個世界所有research都唔work la...
佢已經係用正常人體anatomy去分析
除非你話你骨骼真係好精奇
如果唔係正常都apply到
雖然健腦係針住你
但係你有時d言論真係不敢苟同..

你女朋友起碼肯陪你去健力比賽

屌你老母

有話題係好事呀，但唔好變咗類似公海嗰種連登小學雞式辯論啦

暫時都未係呀

上面嗰啲分析都幾正

健身係漫長既路, 謙虛D先可以行得遠.

好似有集佢屌人「用左藥但話自己叻糟」

倉仔有老婆，個仔就出世。

質疑research係好合理既一件事, 事實上科學都係建基係懷疑上. 不過懷疑得要有質素, 你要對如何做research, 如何解讀要有基本認識先得.

明冇

因為我係高汁會員
不過都係要繼續屌你老母

陪緊大肚婆食飯啦

巴打講得岩

基本上每一個natural fitness YouTuber都講過類似既野
因為真係令普通人有不必要期望

依樣嘢冇問題，有問題嘅係你上面嘅表現

大家都有目共睹 。

面人哋俾 架就自己丟

講講下就喺度發爛渣老羞成怒

who??

大家都有目共睹

即係得我一個睇唔出

我睇到笑

係咪roid rage啊師兄你？

係嘅我地會體諒你架喎

其實開始睇到有啲煩

雖然我都唔好得去邊

訓練緊我哋點樣去無視一個人

First cycle 可能情緒有啲唔好

今日咩日子大家知啦
咩人會發癲大家都明啦

係wor, 真係似
果汁先生.jpg

Roid Range咁專既名詞都識，師兄對steriod有研究

咁樣你都打錯

變緊hulk

rage* steroid*
都唔係好專姐我覺得
睇下youtube已經會聽到

咁樣先襯到你見識多嘛

巴打用心良苦

點解你仲係度
唔係應該好忙架咩

唔好亂講 我見識好少架乍
陣間叫我睇paper就唔好啦

溫書啊喺度

我同佢唔重視呢啲咁嘅所謂節日

睇下paper其實幾好丫，想訓個時

我返屋企食飯，同居女友約左人食飯

諗起之前做功課(research)

一個禮拜睇左差唔多一百份屌

jeff cavaliere用藥 笑死人

Jeff做gym+on diet 咗20幾年先練到咁 都俾你一口咬定話用藥

我識個師兄 Nature真係得
48歲 肉量仲大過Jeff
佢戒咗十年油鹽糖 日跑10K
咩包啊油脂野完全唔食
有次佢拎個飯盒出黎 清撚到
日日如是

啱啱gym緊.聽到有個啊叔話
上得黎做gym嘅都無女....個時我女朋友就係到

利申：同女朋友一齊左啱啱18年...日日都幫我沖涼

佢就係一個識郁又識講嘢嘅肌肉公仔

啲線勁明顯 佢畫上胸都好正

二三頭幾耐操一次好？
次次gym做2.3個動作好似唔夠成效

同埋膊你地會平時都做下定schedule左操先做？

其實呢種質疑永遠唔係第一個出現亦唔會係最後一個
佢又唔係比賽選手唔洗藥檢 永遠都係惡魔的證明
但又唔係話要比錢買佢課程
單純睇下佢d免費片 了解下一個職業運動教練兼物理治療師對各種訓練計劃同動作既見解
佢講d野其實都好正路 通常都只係話某d動作太高風險又唔係真係好有效率又有其他取代 亦無話要跟足佢既做法
至少佢d大客(堆擺明會用藥既WWE選手)都搵佢訓練一定有佢可取既地方
覺得適合就學唔認同咪睇過就算 唔洗講到咩變唔到佢禁會失望禁誇張

岩呀

健身既野從來冇一個永遠岩既公式架啦
人人身體唔同
而且佢個channel分享既好多時都係由人體結構上出發
有理論根底
就當你唔信佢natty
睇下唔同動作既受傷風險真係永遠冇壞
跟唔同教練都有唔同操法啦

Kof尖係咪有mon po?

Btw最尾鬧走冚生果道睇到好似我比佢鬧緊咁

走啦 抵呀

有無師兄知myprotein情人節65%off做到幾時？

一年365日有360日打折

我都想知我賺幾多錢先為之合適，怕賺太多

8-12reps 都ok ， 通常肌肉量週期big3唔會用個rm去做
做完個rm冇撚曬力，keep唔到訓練品質

大約用15rm做12reps，10-11rm做8reps咁

新手睇咗前面條deadlift片 尋晚走去試做
今日腰痛 好返先再執form挑戰

最緊要踩實地下
上個陣可以想像向地下做LEG PRESS
唔好死用LOWER BACK度力

咁幾時先用背

新手玩10下以上先 主要練習動作

至於背？成個DL 都會用

我連胸都有用添

唔話你知，廢事比你笑我

真係唔知胸會用到

我要夾實個胸先可以伸到最長(隻手)

係咪俗稱既圓上背

自己睇返片 都好似有少少

不過我冇唔舒服冇乜大問題

但係當個上背夠強我諗應該都唔係咩問題

好似不嬲都冇乜野
只係新手唔係咁易分開胸椎同腰椎黎活動
所以有d人教新手deadlift會cue佢挺胸

有啲會教埋鎖背

不過我自己就唔會，因為如果鎖左我隻手會短咗

我到而家都用緊呢個cue，正正係因為咁

休息完未

佢唔答你我可以答因為我有印象

我得deadlift玩到枝bar
squat同bench都未舉得起20kg 玩緊dumbbell

大家加油啦

我都差唔多架咋

未呀屌，新年個排又衰番
好撚頹，休成個月都唔知點pick up番

你本身唔係已經將個強度調返低啦咩？

你個中醫點樣講

你講先

巴打們食開邊隻creatine?

呢幾個星期都係做50% 50下，真係好無癮
連蛋白粉都唔敢飲，食雞肉又話燥，而家我就真係燥喇

中醫咪話飲食問題囉
新年前戒口就好轉
新年盡戒，但盆菜糕點個d點戒
立即再爆
而家又開始戒，希望無意外，3月頭好番，仲可以衝多兩個月

我就唔係咁識嘅

不過我唔知飲多啲水有冇幫助

等你返嚟沖PR

有呀，而家一日飲2-3L，有幫助既

而家成日睇YouTube 多過自己舉，儲埋一肚火準備爆

我睇過有啲研究證實

日日喺度做mental rehearsal 都會有幫助

所以加油啊

有研究話飲太多水會水腫，影響你既腦細胞

要保持口渴

呢幾日大魚大肉，又放題，又韓燒，又打邊爐，D肥牛真係正。

想問各巴打
我係做ppl既 但每次都做成個幾兩個鐘 有無問題？
Push:胸（5-6）膊（2）三頭（2-3）
Pull:背（5）後膊（1）二頭（2-3）
Leg：腳（5）核心（3）
以上都12x4

呢個有用呀, 仲要提自己D cues
D 動作又真係smooth左, 可能有得著

有個重點，你要肌肥大 between set rest time要3分鐘，你rest time幾耐

無3分鐘咁耐 大概1分鐘 因為我都希望練埋肌耐力

第一，好小學雞
第二，我假假地都係老闆，食過既好野你聽都未聽過
第三，如果戒兩個月口都會因為呢d野而覺得誘惑，仲點eat clean操野

練好你既心智先黎玩野啦

同意

我有個frd,m半年前係youtube睇人做gym，keep 住日日睇同埋mental rehearsals, 依家見番佢，手臂就大左幾吋，成個健美先生咁

屌 其實都唔使做gym

有份21人參加既研究話要3分鐘rest time對strength 同 muscle growth比1分鐘好

仲keep到8%body fat✌🏻

唔係唔信科學研究

即係你胸做5個動作做4set?
你講緊每個PUSH DAY都做成40SET wor

你應該係rest time太短，你要抖夠3份鐘，先做到一個correct form既exercise

信old school 好過信科學

邊使做 mental rehearsals 都得啦

痴撚線

其實你係咪想搞到呢度嘅人要block你？

我覺得你地講得好有道理

巴打 我建議你睇吓上面嗰啲文

如果你睇咗你會知點解我咁講

咁都有問題？

唔同級數嘅人唔可以相提並論啊

一DD, 好睇個人經驗

你地發表3分鐘rest time同mental rehearsals 我都好同意

之前係我領悟力太差，冇做research，有咩冒犯，講聲抱歉

咁應該點調？減動作 定 減組數？

整

我自己覺得, 做2個鐘, 40set真係無咩效率
我會加大重量, 但控制係20-30set左右

不過睇你自己感覺如何, 你可以試一試睇下會唔會好feel D

Exactly，完全同意

做20-30set效果好過40set，學到野

大家千萬唔好做得太多

我覺得拉上冇乜問題 係落果陣唔知點落好咁

第二點真係比你搞到我笑左出聲

Btw都係唔好理佢算啦

有冇玩過RDL?

未試過 遲下睇下片學

落嗰陣時有啲相似

你係咪放低嗰陣時會撞到膝頭哥先？

唔係 係落果下好似個背唔多夠力咁hold直而爆form 搞到其他位受力

BP唔差呀
但DL比例上弱過BP咁多既

落果時有冇主動將屎忽向後推

遲啲要試吓玩RDL

記得做嗰陣時core 要keep住收緊

如果本身唔係好識嘅話就做多啲crunches 攞多啲感覺

我BP 依家DL 嘅一半多少少

依家S.B.D 比例 6 : 8.5 : 10
下半身好弱

屌 柒左

8.5 6 10先岩

身邊總會有肥仔肥妹朋友俾D PT sell到, 俾成皮幾野買十鳩幾堂學用機
一上完堂就反彈

比錢學用機真係好sad
香港真多有錢人

SBD= 1:0.78:1.48

你地上左Belt 重量差幾多？

我有至少有5%

死仆街PT 恰鳩肥仔肥妹想減肥心切心態

未上過腰帶

做好功課好緊要

同你一樣5%

Push

基本上買Creatine monohydrate 就可以
Creatine hcl 貴小小但唔hold 水 同唔洗loading

有無邊隻 hcl 推介

去iherb 睇啦 搵隻抵嘅買

無味版都缺貨

呢度買孖裝有折

一般空郵要 $6x

total $200

無味版先最多人買
溝落WHEY PROTEIN到飲
有味又要另外溝水飲多杯

係。。。我桶青蘋果味飲左好耐on99

farmers walk擺push day定pull day連好

*練

有冇人睇FITDEVMO呢個channel？話晒廣東話，支持吓啦

Push day/ Rest 之前

如果你Leg day 玩啲動作唔係幾需要握力嘅話都可以放

我leg day得deadlift要用手握

點解唔放係pull day最後？練握力？

唔知佢Leg day 有冇Deadlift 啊

Farmers walk 係其中一個我知道要做，但成日逃避既動作

好耐冇做過啦

因為其他動作都可以訓練到

有睇開，但始終係街健 冇咩興趣

仆街做完兩set諗住起身回個氣就無曬位

我點都會擺低d野霸一霸，同人share冇所謂不過最驚有人霸左仲要唔肯share

佢真係操都無咁sad 條友一路做一路禁電話

行埋去話share啦

之前簽左一年247 fitness 依家想取消個會藉
我記得係比一個月通知金就可以取消 但佢話唔得 定係我記錯

黎真

見親佢親諗起佢squat

把炮
咁要面子蹲三餅
杜先生會唔會飲埋果汁呢反正佢教練都係果汁先生

望條 link 都 feel 到有聲

都諗起果對內夾到幾乎撞埋一齊既膝頭哥

赫 ~~~ 赫 ~唧~唧~~~~吖~~~~唧~~赫 ~~赫呀 ~~~

教練 : 哇呀

係咪隻隻牌子都差唔多 揀隻抵就得

其實唔難，但一日要分咁多餐好煩

你地估p記幾時執
見d pt要企街拉客

如果無時間坐定定食早餐，又想食多啲protein 既話，仲有咩推薦？
唐記啲包得唔得

ok三文治

有冇師兄覺得eddie lai個body真係好靚...
次次係p記見到佢d片都會望多兩眼
佢應該係natural

唔似natural啦

...

情人節係go24見到真人
比例好好好大隻 又冇水牛肚

Btw 用既cycle同藥種類唔同都可以睇落好自然㗎

用開Straight set 有時真係做唔到6下就會drop weight

想問下洗唔洗定時轉下pyramid/inverted pyramid?

有冇人知邊到可以買到1.25kg 50mm既barbell plates? 上網搵極都搵唔到。。。

玩PHYSIQUE都要落到水牛肚既話好大穫喎
同埋有冇人有留意大手最近D比賽 見佢有水牛肚咁

佢好似一路都有

講笑咩 natural

咁Issac 呢

其實落唔落野都係個人選擇，根本唔洗去標籤有無落野，因為都要識落識操同埋好多方面配合。

只係希望新手唔會以為死操爛操就可以變成佢地咁樣，因為自己以前都咁覺得

Just not a fan of fake natty

咁其實eddie又未必去到自然一定達唔到嘅程度

而且佢又冇喺ig嗰啲話自己咩100%natural

唔似咩jeff seid 吳龍

吹奏落藥就好似話做老千都要克苦練習

有人吹奏用藥人士

另外大部分比賽係默許選手用藥 所以佢哋並唔係好似老千咁違反遊戲規則

當全部人都用藥嘅時候 佢哋的確需要更刻苦去突圍而出

我講嗰啲係pro bodybuilder 佢哋嘅職業係bodybuilding 需要付出呢啲代價 但係普通尖撚係完全冇需要用藥

我戒口戒到輕多1.5KG
由最重80KG，一個月左右跌到76.5
我d肌肉呀

膝頭傷左4個月，近幾日先操返squat，操完反而係hamstring 同hip 仲痛過四頭，四頭淨係feel 到攰攰地咁係咩玩法

照飲粉頂住先囉
Btw冇操就點都會縮嫁喇

我都成日係ham/hip痛，但四頭齋攰

係咪不自覺用左low bar

好多人話蛋白質都會發
我都15/16

同我一樣喎

wide stand High bar，唔識low bar，成日都驚甩手跌bar 落既過程都keep 住個hamstring 同hip 有拉扯既感覺，落到最低就有股張力頂住咁，可能咁樣用多左ham 同hip

有冇人可以介紹下香港健力健美有d咩代表人物，想睇多d激勵下自己

問題係d代表人物未必有咁多片比你睇
風氣唔夠盛行，好多選手都有本職
未必有時間係食操訓加份工底下再拍埋片

會唔會其實係內收肌黎

愉快既一日由雞胸紅米飯開始

我自己都係濕疹
已經懶理 keep住痕keep住損
btw有muscle memory架麻 操番就好快番黎

我範圍太大，無得唔理

大腿內側？應該唔會，我大眼內側無乜感覺

啲人都係話飲多啲水 做下運動出下汗 早睡早起 會有幫助
不過我自己好難出汗 唔知係咪搽得多潤膚膏啲毛孔塞哂

想問下大家做pull up
如果膊頭鬆晒再上去 會唔會有啪一聲
我每次如果鬆晒再上 會有關節聲

我個中醫話出汗要立即抹，因為會刺激
佢叫我唔好舉咁重，因為對內臟負荷大

其他都差不多了，飲水休息少壓力

有冇做d 咩敏感測試？

練腳痛苦d

無，有無介紹？

之前睇過報紙有篇鱔稿介紹一間敏感測試，之後我whatsapp 問佢價錢，要成皮野，我覺得太貴，就無做

重訓後唔受得奶 仲有咩可以快速補充 無protein係手的話

成皮野？！
不了

因為大家都是M底

我覺得操腳同膊先辛苦

認真操腹都好撚辛苦

唔知做乜squat細力左

我覺得二頭痛苦好多喎

開始食creatine 2個星期真係大力左
好開心 估唔到咁有用

同意

有時操胸/背果啲都冇咁辛苦
但做二頭真係可以做到出晒汗

師兄們2頭會做幾多個動作

我兩個炸，操完背跟手操埋
兩個都夠你爆汗

可以睇下健美健力有攞獎個d
個個嘅健身態度都好好

係，好需要集中力

squat係最常做做下唔記得做到第幾下既動作

其實而家join p記仲好唔好
50個月 150蚊/月

邊到方便你咪join邊間
香港d連鎖gym room同康文都係多人架喇

我都覺練腳最辛苦 玩幾組深蹲己經爆哂汗 但係玩胸背果d都無爆得咁勁 有冇人知點解

今日狀態差到...個胸操極都好似唔pump咁

因為練腳先係真正健身

Involve muscle 多d掛？
如果deadlift/ weight lifting 個d，一樣好痛苦的

不過練腳最痛苦係第二日

你當力威係乜野

咁p記一定冇得輸度度都有

請問有無人飲過dymatize iso 100？ 依家飲緊scitec isogreat 想試下轉 但驚飲唔懶唔想曬野

你做幾組幾下？
我而家玩5x10都幾撚痛苦

有。飲過Dutch chocolate 味

5-6組 8-10下

都係睇下RPE 幾多再決定

就黎飲完第二筒chocolate peanut butter, 都係frd介紹呢隻牌子 好香好容易入口 的確比起其他brand貴小小 但最緊要有動力飲丫嘛容易入口 依家飲唔返其他brand覺得好難飲

飲緊
iso 100 hydrolyzed
cookies and cream好飲得黎又易溶
不過就貴過平時既whey protein少少

6 set

屌 原來係個中年傷殘 唔怪之得話要rest 3分鐘同做2幾set

叻仔呀你識人身攻擊

不過有濕疹就係有傷殘 我真係好同情你嘅智商

其實fisherman lok係點練個身型翻嚟
見佢成日做啲hiit跑機 又做啲肌耐力
又唔係成日食carbs 淨係補protein 點解可以增到肌

飲果汁咪得囉???,利申鳩估

咪撚理佢啦⋯⋯
當時運高睇漏一個半個留言算啦
都明知佢冇野搵野講嫁啦

真心問 因為知bulk同cut嘅過程
但成日見到好多人都係好似666咁
我諗666就唔會用藥啦 佢又3章幾 都唔會newbie gain

佢開心就好

男人老狗小氣到咁真係陰公

佢嗰種正常肌肉量啦 只要配合適當飲食同埋訓練絕對可以維持到

但係你所指嘅其他人例如有邊啲？

有無師兄手臂個方面卡過關？有係無成功既例子或操法打破呢個難關我依家試緊計緊自己既訓練容量每星期都希望自己會一直上
而且多口問句自己都想買BCAA同肌酸，吾知適吾適合
小弟1星期都操足5-6日自問都叫勤力嫁
求師兄解答

有冇弟兄用rice protein
Whey 好似有少少瀉

其實你唔係一日24小時跟住佢，真係好難知佢飲食課表，好難估

飲過veg protein
貴幾倍

Pea 都敏感
淨係得Soy rice 揀
想試火麻 但香港不能入口

吾吾吾
操足5-6日唔係叫勤力 係叫做正常

其實深蹲應該上半身微微向前傾定企直晒，我需要少少向前，企直晒膝頭哥會痛
BTW, 終於蹲到一餅

禾刀系操四日炸

上半身角度睇身體比例，傾前先蹲到落去就傾前啦。唔洗太在意。

最緊要上果時胸同臀一齊上

啱啱 join 咗 gym plan，咩都唔識
好驚受傷冇得操

為咩做尖先
做尖第一步我個人認為係搞清楚目標

依家六十歲先叫中年呀

你地蹲咁多既
我多過八下就問多都係蹲四組
不過之後會補pause squat

主要目的：想身型好睇，而家啲肌肉周圍都鬆鬆地咁，仲有個肚腩 琴日 check 體脂去到 19，加上年紀開始大（啲），再上我真係要放棄人生

次要目的先係想減肥，同埋增強 cardio 耐力

講起濕疹 有冇師兄試過myprotein隻 soy /pea protein 會唔會好過普通既whey isolate

咁我好彩都正常

[member]如果bulk緊經常冇胃口或者食唔落甚至係唔覺得肚餓會係咩事[member]

小弟返緊學多數返part time 但我都會突特抽時間出黎

有時唔係講日數去計嘅

我操四日其實都好夠啦

即係有食飯定無食飯 ?

梗死啦 , 6成飽左右去操最舒服

最鍾意係背之後係腳 再係膊 最後先係胸

我feel唔到囉
Bench press一直都係無突破
Squat同deadlift就gogogo

自己都唔係好feel到用完creatine有咩分別
不過見咁平 都係照食

我又無無乜 feel , 驚係 loading 問題 , 買左唔洗 loading 嘅試 , 等緊寄黎

試緊之前有巴打貼既peeta 中階programme
去到second week
真係有啲料到 卡左好耐既bench press 有進步
終於舉到一餅

無聊睇下YouTube，發現wu cfu都有教過人玩腳

問多次先...去左迪卡農睇都無...

Amazon?

bookmark 定等心情唔好果時先睇

武尊？

你之前玩咩重量？做咩玩中階

一餅叫中階咩真係

不過都要睇返體重去決定

試咗一次 依舊嘢好舒服

好似好貴..？見P記班pt成日攞住黎上堂

65 USD 左右

本身諗咗買嚟自己用 見佢舒服又幾有feel
上完網睇即刻收咗皮

差唔多呢啲價位啦

上Rogue都大概知道

小弟早兩日練core，係最後一個plank唔夠力借咗腰力。之後條腰痛到而家，我想問係咪抖下就冇嘢？

跟緊個12 week squat program
宜家week 8
好多deload session 好想蹲重啲

之前我拉傷腰(下背)
齋抖唔郁仲痛仲緊
做下輕度運動同得閒拉下舒服啲

上program就冇得自行加重

費事玩重左之後 之後食唔晒啲動作

例如試吓Back extension/ Hyperextension

好乖咁跟佢重量
不過deload期真係太輕鬆
所以佢本身一星期兩日 我自己玩三日
到大重量先跟番兩日

點解咁搞笑，平時操胸pump晒第二日都唔痛唔剩
琴日操極都唔pump今日反而酸酸地

其實pump感係咪真係咁重要？

我諗我應該唔覺意死頂用錯力冇咁大件事啩

可能拉一拉到肌肉姐
按摩下等佢放鬆下

充血同乳酸積聚或肌肉撕裂

其實有幾大關係

如果知道自己姿勢一定炒

千祈唔好亂咁繼續玩

肚瀉左幾日
肌肉跌左好多

係咪自己上網搵㗎？

有冇名望吓

叫hatch squat program
其實第二次試行健力program
上次run左candito-6-week 三舉得squat升左少少 但week 2太辛苦
呢個hatch我行左2 3禮拜已經feel到有進步

以後我都唔會㗎啦

安全為前提

訓練先會長久

數字上做都唔代表真係訓練到想要嘅嘢

依家望緊

我依家分析緊佢個program

頭半段我都明 慢慢加volume
但後半段我唔明點解咁多deload

研究緊研究緊

不過望落去我都理解

每隔一個禮拜佢都會接近Test Max

應該係比CNS rest 下

想問下巴打們上網邊到買蛋白粉平
用開iherb覺得幾貴下

有冇啲咩拉筋動作最有效

下背如果緊⋯⋯

可以試吓拉下Glutes/ Hamstrings

佢嗰度cut幾多？

正正常常啦

你預計你自己可能一個禮拜會輕1lbs

mk家樂坊個度體脂機準唔準 bulk咗3kg 想知自己體脂去到幾多

仆街 琴晚做bicep 坐係度單邊dumbbell curl 唔知係咪冇鎖住個膊 拉傷咗個左上後背同頸 依定一郁條頸都痛到仆街

[member] 啱啱睇完

頻率就係每次當訓練達到RPE10 都會有一日做緩衝

由Week8開始

冇錯真係多咗「Deload」- Wk8 最多都係RPE7

但係正正因為Week9 高強度 所以就有Week8 嘅存
在

另外去到Week10 呢個嘅休息更加誇張(RPE5)已經係最多

但係都可以理解因為Week11 係究極高強度 RPE>10

之後嘅Week12 已經係埋尾幫你準備下一個program

屌唔記得咗

[/member]

thanks
你RPE點計出黎？之前睇youtube有睇過啲relative intensity嘅野 但係睇唔係好明

我應該完左week 12之後test max定係用week 11 day 1最後個set back squat黎推算新1rm?

唔使加密咁嚴重掛btw

唔該晒

純粹 用1RM 計啊

60%= 16下 如果要做12下=

16-12 —> RPE6左右啦

Intensity 我就知道點計

不過如果講到relative intensity 就要睇睇

嗚啊 唔該哂你啊 可唔可以幫你含

week 7個set 100%都算輕鬆 不過都係求穩只keep番old max run埋個program先

你之前有介紹過我玩sheiko啊 不過個時deadlift傷左腰所以停左DL
如果要run sheiko嘅話係咪29 30 31 32咁順住run呢4個program?

我之前睇呢段 有講到relative intensity

no

program 真係要夾人

Sheiko 我自己未玩過

不過睇落去係main lift based

我依家行緊個都係師傅俾我咋

No係唔重要 定係唔係唔重要呀？

屌你老母叫你share就閪晒臉
自己開間private gym 咪唔洗煩囉

銅P 真係怪人匯聚

琴日飛完膊 今日左邊膊頭痛 係咪左膊太弱

想請教下各位吸氣落肚頂實core 個感覺其實係點

因為我吸氣落肚個感覺唔係純粹向外脹 而係會個腹好似會向上扯起左啦

我感覺係谷實個橫膈膜
意思係上腹漲？

有無Ching係會食完嘢無耐(<30mins)就操
齋做free weight會唔會胃痛

會，但明知好快操會特登唔食咁飽

試下借條腰帶用下，360度全方位咁頂起條腿帶

係咪老野黎？

睇食咩囉
食得多/高脂嘅話我會隔耐啲先操
如果隔半個鐘就操嘅話就會食條蕉加杯whey

唔重要
進步最多果排行program 都冇咩pump感

我覺得最重要既兩個指標係姿勢同埋每組最後一下既強度，即係rpe or rir

姿勢岩即係練得岩想練既野，rpe有去到7或以上即係有足夠強度，加埋飲食睡眠一定會進步

平時都有預一個鐘消化 但有時無時間就直接唔食

你講果啲野都有做到，不過操完唔pump硬係好似唔多爽咁

請問各位巴打

有無 鎖背沉肩 的練習訓練？

發現自己做到比較大重量的時間 d動作有d走樣

希望可以練下 鎖背沉肩的動作 作為熱身動作

想pump咁唯有玩輕d 多次數多組數 巨人組 超級組

用cable練到
淨係鎖背 再放 再鎖背 隻手唔洗郁

係咪 用 滑輪下拉的動作？

手膊唔駛再拉落？

平時冇野嘅，係琴日唔知點解真係冇乜態
推到三頭攰晒個胸都冇乜feel,淨係眼見脹左啲

唔係垂直拉果隻
用水平拉

甘志良特登去日本練bench press

btw 係咩動作？
bench or deadlift?

日本仔bench 好強

74kg推210kg

唔係好多動作都要 鎖背沉肩？ 訓練時 針對的位置會集中d

主要係推胸 大重量時

我膊不自然地飛起左

重量集中唔到係胸度 去左膊 加上膊受晒力 容易受傷

pure一餅45磅
你意思係咪太輕

係，練好動作都要鎖背沉肩
但講得大重量，我預你係複合動作

推胸飛走個膊可能係身體張力未做好

我跟佢呢個definition 咋 意思係咪中階太弱？

重訓中手的定義：

認真練了1~3年、肌肉量超出正常值

臥推1rm 0.9~1.25倍自身體重

硬舉1rm 1.7~2.2倍自身體重

深蹲1rm 1.3~1.8倍自身體重

肩推1rm 0.6~0.8倍自身體重

以上都只是大約的參考而已。

FFMI指數（可以Google FFMI在網路上幫你算出來）

FFMI17~20大約是路人新手狀態

FFMI20~21可以算是中手狀態

只係佢個中階比得太寬鬆姐
同健身入面既人認知既中手有d距離

btw 推一餅係1rm？
咁巴打都幾輕磅下

唔係
試左佢programme 後
第二week推到八下 full range

bench press係最驚 因爲無spotter 次次都唔敢咁重
唯有唔用clips
等就算真係無力都可以斜番啲餅出黎

我覺得玩力黎講，呢d重量未算脫離新手階段
我全部都meet到但我絕對係新手

不過你玩得掂個program都無咩所謂既，名稱姐

YouTube search roll of Shame

咁講就差不多

八下咁就差唔多

我以為你話緊一下

Bench 1.5

Squat 2

Deadlift 2.5

我大概先覺得叫做邁向中階

very good

60KG8下的話，可以試100KG架喇，好過我好多了

一定冇呀痴線

61kg 8下 比到佢最盡都係接近一餅半咋

有無人有睇台灣個pro 大H
覺得佢真心勁
不過佢堅持話無飲果汁 話自己係身體少左樣野所以易大隻

差得遠

果汁 ? creatine ?

係呀

少左講大話個內疚感？

不過真勁 三年就咁

都已經係pro
好難話佢唔勁
我都有睇佢d片
冇咩哇眾取寵野，幾好

點睇佢教人朝早空肚舉鐵 ? 我就唔認同了

好似有帶頭盔話你覺得唔舒服就唔好跟

點會呀
爭咁遠咩
我60KG都係5，6下，max係80KG
我以為8下可以再高d添

你係咪玩嘢啊大佬

60kg 8下 去到盡嘅話只係除緊0.8

100kg 至少都係80kg 八下 最好就有九下啦

好爽 琴晚返完夜
今日三點前就自然醒，可以操完再返工
偷多到一日操

明白 膊當然會有參與

但膊的力量比胸細 唔想膊有太大的負擔

3條基佬嚟

好似有少少牛頭唔搭馬嘴

好struggle緊一樣野
之前test過squat到100kg
但係發現成日要練波腳冇力影響表現所以練輕左
而最近發現自己上唔返100
咁到底點練先練到力又唔影響練波

你推之前有冇arh好，將個斜方頂入張bench？

Sor 睇錯 自

身體張力。唔太明咩意思

咩係arh?

我推大重量時 鎖背沉肩放鬆左

手肘 同 身體 的角度越來越大

膊會 ‘叱’起左

拱橋，收腳踩實地下，挺出個胸，用斜方肌頂住張bench

中斜方肌？

應該介乎中同上
睇你胸椎活動度

佢咁上

頸椎咪受好多力

會唔會唔係太好

呢到巴打好似大部分練力為主

唔會頂到頸椎，事實上條頸仲有活動度未用盡可以再向下望，睇d有裝臥推選手就會見到佢地成日低頭去睇支bar掂到胸未

係用斜方去頂

你親身試下先啦，由吉bar開始

如果你冇特登拉到個胸椎好開，我覺得係多慮左，你唔會供到好似佢咁多

如果十萬人有一個人因為arh而受傷，可能每十個人就會有一個唔arh而傷膊頭

誤會黎，只係討論到點樣訓練力量某d人會活躍好多

因為好多普及技巧野尚未普及

bodybuilding 既技巧野就十分普及啦（相對上）

但專業級既野，例如平時用藥量同週期，備賽飲水量營養分配呢d人地用條命黎試，唔比錢冇人肯教你

明白 thank you bro

Btw 咩係arh

拱腰

arch... sorry 英文唔好記錯

其實有個美麗嘅誤會

Powerlift 一定低下數/ 身形唔靚⋯⋯

我想講其實都可以好靚

同埋力量訓練冇咁簡單淨係low reps 可以達到

比賽級powerlifter 83kg以下 諗唔到有邊個身形唔靚

大家都咁上下重，如果你肌肉量唔夠多即係脂肪太多啦

咁已經輸在起跑線上

多數都係15-20%bodyfat, cut既話一定都好正

不用分那麼多

希望今晚少d野做
已經開始眼訓

80kg 8下 1rm應該做到110kg

如果80kg 做到5,6下應該100kg就冇乜問題

應該大部分雙修

好難型容 一吸氣就上腹會收緊左 個肚就會向上提起左咁

睇到倉巴叫人推到60kg 5,6下就可以試100kg
係咪咪想殺人

借機宣傳臥推被壓自力更身大法

我覺得咁就ok 一係你試下無bar嗰陣都做下
睇下收緊咗仲會唔會可以向前彎腰 彎唔到就等於ok

我覺得無話特別啱定錯嘅 如果你頂得順真係無問題 就好似空肚帶氧一樣

但朝早空肚做無氧運動 , 能量來源係乜 ?

我自己對呢d無乜sense，純粹為佢興奮
Sorry sorry

呢排有唔少人玩斷食，講緊十幾個鐘唔係幾日果d

都話餓完一斷時間反而精神左，唔影響重訓重量
科學上既解釋係身體開始進入胴體，用其他野做能量來源，同埋釋出生長激素

利申唔熟

同意 帶氧運動同無氧運動嘅性質唔同

要餓幾耐先進入胴體 ?

咁前一晚可能訓前食野又或者訓得好少 能量未用哂
不過你睇下而家啲人斷食照gym

自己唔了解bodybuilding 就話普及
成日講用藥用藥 你親眼見到?
健力就冇人用? 肥仔你見識會唔會太小

健身操到拉爆晒啲皮膚 好多生長紋
有冇野可以查

你覺得健美向既資訊唔係相對上普及過健力式咩？ 我就覺得香港健身資訊唔太普及既整體上，但係健美好過健力少少咁。。。所以我先括住相對上

用藥就。。。冇親身見人用過，所以好抱歉我對用藥既認知係來自YouTube 同教練身上，教練係邊個唔開名啦不過都叫破過幾個香港紀錄。所以我係以數據上（ffmi > 26） 以及大隻到一定地步（呢個好難形容，而且有灰色地帶）去判斷職業健美選手有用藥習慣，而我又唔可以100%肯定眾多YouTuber同教練唔係一齊呃我，其實ffmi大過26都可以係天然，一年多20kg肌肉可以係天然，水牛肚都係天然，呢d可能性我都唔敢話係零。只能夠講係個人99%肯定，如果你有親身體驗同埋有野想糾正小弟希望你可以唔藏珍大方分享

健力就一定有人用既，台灣黃興龍江凱傑最近都fail左藥檢啦，不過我堅持要學就學最好！所以學三舉搵健力教練，學用藥就搵健美教練，以我認知健美用藥係專業過健力界好多，如果有錯都希望大哥可以指正下！

至於我見識會唔會太少就一定會啦，我冇參加過任何比賽，健身都係接觸左一年零兩個月，所以我先咁熱哀上黎學野同拋磚引玉。幾時見到有專業級既上黎mon post加瘋狂留言討論呀。。。

同埋我減緊架啦雖然好慢
咁耐冇po片都記得我係肥仔，多謝巴打記得我呢d無名小卒

有冇做push pull leg既巴打可以share下pushpull個program
做開bro split 想轉下

最想講嘅係
無論健美 定健力 定街健 甚至其他運動
冇話邊個係最普及乜乜乜
你唔識人地嘅專業就唔可以抵毀人地
美斯會唔會話高比唔識踢波
大家唔同嘅專項有唔同嘅然究
自己唔識就唔好話人地普及 專心自己操練仲好

其實酮體唔係話餓十幾個鐘就咁易入
講緊生酮飲食都要keep成個禮拜都會入到，要長期cut carbs改變身體酸鹼值先得。

間隔性斷食果啲你當養生用算啦，其實佢令到人瘦嘅原因只係單純限制左你食野嘅時間，間接令你一日食少左咁解

今日dl果陣發覺尾龍骨最尾（近屎忽喇頂）果個位有莫名嘅酸軟，有冇師兄試過/知咩事？

上面話斷食拾零個鐘就生酮我先問下

另外都想知係咪有人生酮期間都可以維持正常重訓

唔同你討論健領域嘅嘢先

但係點解唔存在最普及嘅運動？

上面嗰啲只係講緊香港

香港最多人接觸同埋最多人參與嘅運動點解唔可以係香港最普及嘅運動？

重訓就實維持到嘅，係差在重量維唔維持到呀姐
不過都好睇個人嘅，正如有人可以空肚重訓，有人唔得一樣

全線BC 都賣晒10lbs ON double rich chocolate
焗住買雲尼拿唔知好唔好飲

點會冇普及分別呀，足球都一定普及過壁球啦

點解你覺得我低毀緊人地，多d人識代表果樣運動推廣得好d呀，孤芳自賞好難發展落去

我覺得巴打你係咪好鍾意某本冷門小說，然後比人改成電影版就會好嬲果d人。。。

我就係試過空肚晨操 , 兩星期跌左 2kg 肌肉

sor， me 飲食 on9

玩左半年過左新手期就冇進步

嗰陣時係咪減緊脂咋

樓上做乜鳩
普及=抵毀

首先呢2項運動已經係屬於冷門
已經冇話邊一方係比較普及
我又覺得2者差唔多
另外你每次一講到有關健美嘅話題除左話人地用藥之外仲有係咁壇 咁唔係抵毀?

香港健身普及率得幾個% , 但健身室就間間迫過街市

其他唔講，香港健身絕對係健美普及過健力啦
而且香港健身仲係輔助其他目標為主，即係減肥/增肌/復原/其他運動表現等，真係當健力健美專項運動咁做，少之又少。

因為健身室都好少
獨立黎睇每間都好細

做Russian twist條腰奶奶地嘢，又未係好痛，做咗幾吓發覺唔對路就停咗，係有少少陰陰地痛咁啦，呢個動作其實係咪對條spine有危險架？好彩冇拎重量做

唔好google，巴打講唔講到有邊個pass到藥檢既健美選手既名？

健美最高殿堂唔係鬥邊個敢打得多藥又死唔去係咩。

健美健力差唔多。。。健力有健美一半都偷笑啦
無論觀眾獎金場地都輸超多，簡直係殘奧鬥奧運咁既規模。

細力西

其實腦巴真係如其名，講野都冇乜腦，追左咁多個post 都知佢間唔中就踩下健美，寸下新手。早二日咁啱遇到個死咬唔放嘅都係冇健腦嗰位先撩者賤。之前窮巴話唔留tg唔想小圏子，點知冇健腦嗰個開始搞起黎。講野多骨到仆街仲要扮no offense 先最好笑。不過知道佢係30% bf 嘅人之後都好明白點解佢唔鍾意健美嘅

條仆街都唔係第一次踏健美捧健力
都唔知咩心態 講野有骨

小朋友 知唔知藥檢冇撚用㗎
有干擾素同染色濟
或者早d off cycle 都可以過到藥檢
陳潤韜都層經過個藥檢

我係有時口賤我認，但我唔係搵新手黎串囉，只係我串果個人咁岩係新手。。。 我自己何尚唔係一位新手

但我要澄清一樣野就係我冇搞小圈子囉，我地私底下完全冇聯絡方法，只係佢應答得太鳩搞到其他人群起攻之，如果你記得既話早幾個post問腳酸應唔應該繼續操腳我同倉巴意見都唔同仲有少少火藥味以事論事，今次立場一樣就係搞小圈子咩

我鍾意健力因為我覺得健力可以帶到健身真正強身健體既意義比人而且成件事客觀，有標準

就算我10%bodyfat又好40%bodyfat又好，我都係鍾意健力。

如果係我對號入座就當我冇講過啦，不過你覺得我冇腦既話唔知你點睇我既反駁

可能你覺得powerlifting更加有意義
但係又真係唔使講到健美除咗用藥就好似一文不值咁
都係嗰句個個都用藥嘅時候訓練飲食等技巧就會係突出嘅關鍵
平時睇下ronnie coleman啲9叫片就知佢地付出唔會比powerlifter少

所以ipf想玩到好似奧運咁，要選手交待行程隨時驗血尿同埋唔係靠藥檢，而係check到你有用藥經驗直接終生ban

btw干擾素同染色濟係咩可唔可以講多d
點解台灣今次全民運動會咁多人中招，佢地冇用呢兩樣野定太遲off cycle? 想知

次次見有新手問下野佢就用晒一副專家咁串到人一棟都冇明明大家都係嚟學野，做人都係謙虛啲好

邊到有小圈子？想join

健腦口賤踩健美係抵屌架，屌佢啦
不過上次個新手係操七個月聲稱因爲自己飲左BCAA可以日日操5個鐘無痠痛，呢d真心抵死
其他時候只要唔講健美，健腦都算正常既

付出最多一定係bodybuilder，我都覺得係咁冇錯

邊個回覆令你有咁既感覺，我睇返反省下

Btw其實我好想對健美有認識既朋友多d分享
即使唔講藥，都可以分享下點fix weak point，點準備賽事，點練posing routine
真係好少聽到人分享呢d

抵屌嘅（唔付出求回報，skip leg day, 炸豬排）係應該屌我都認同，個圈係圍走左健力以外嘅人，前幾個post 先記得有人話健身個圈已經好細，所以個討論區唔想分健力健美街健咁多。但明顯之後睇到嘅係健力至上。

都無健美人分享你唔可以因爲少健美人講野而怪健力人多口架喎

真心覺得平衡時空，明明呢個post想練大隻既人多過想練大力

之前有單搵教練嘅已經見到佢一口咬定冇玩健力=冇用啦

我就唔係覺得冇用嘅

只不過有陣時健美嘅big3 或某啲多關節動作

可能姿勢有少少唔正確令到有受傷嘅風險

當然佢哋訓練嘅成效大家都有眼見到

想問下有冇人join anytime fitness?
係第二度join左返hk入唔入得
下個月返hk 2個禮拜唔想on99冇得操

本身條友未痴線

都開始冇啦啦中槍

真心講 想增肌減脂嗰班透露身體狀況好多都係啲肥仔肥妹或者瘦到成條柴咁 佢地入嚟問兩句就走咗
係到浦頭多嗰幾個都係傾開BIG3

咁係因為通常佢哋有問題嘅問題

本身已經有啲人打定預設答案比佢哋參考下先

例如倉巴/ 犬巴

事主唔係想執動作咩
好似大手基呢個級數既職業健美都叫人推胸唔好內夾

同埋台灣好多健美人都有健力比賽成績，香港好似少d姐，我覺得果d都幾好呀

起我底睇FAQ

咁我都係講返事實上個POST真係傾健力多啲
前排有自貼都係拍自己BIG3動作
我記得好耐好耐之前周不時有巴打自貼全相

我都有自貼過
不過貼big3就不了喇 廢事你地睇到腰骨痛

其實有冇諗過係因為傾健美嗰啲人唔活躍

例如代表性人物「呱呱」

想問下你係咪好鍾意做overhead press

真係好正 儲緊元氣彈咁款

健力仲難搵知音人，係會情不自禁d

有d阻力囉 要彎用力會彎到既

我都好鍾意不過deadlift係第一

咁應該可以再吸大啖啲？
我吸曬係彎到少少 真係得少少 幾乎無咁濟

上次自貼完二頭，幾時有人發起貼大脾

你發起就會有人跟架喇

我低調d好，上次二頭被屌打

我驚影埋啲唔應該影嘅嘢

我要好似超夢夢咁fing去後面
如果唔係一定會入鏡

健力用藥假天然我都一樣憎，甚至更憎
因為公開用藥比賽係不歸路，當香港人聽過有香港人蹲400，仲點會在意蹲330既人，街外人理撚得你藥唔藥
情況就好似好愛健美既人好用心練左五六年比外人人問點解同d外國人差咁遠，我身邊有咁既人聽到都覺得心酸

本身想同人去台中搵江凱傑上堂依家成個plan砍掉
我都搵返以前同朋友吹奏過江凱傑既講返佢有用藥

都有係個po度講返江凱傑用藥

你地覺得我好反健美，可能因為健美up得出名既多數都用藥用得太明顯，同埋又會以自己經驗凌駕科學9up 例如香蕉好多蛋白質

其實我係想推崇天然，好似窮巴咁食野食到嘔谷大自然，比人係p記話佢落藥，我都覺得佢慘。當然人地覺得佢有打藥代表佢已經有一定實力啦，但我覺得佢地值得更多尊重。

新join左ff，係tst場玩，主力想減肥，有無pt介紹？

利申：男，29，有做開運動但好鐘意食野。想搵個人push下自己同keep有恆心減肥

你地都停哂討論我仲係度申辯申辯係咪好小家

你地係咪block曬我啦

所有運動去到頂尖level就唔多唔少都會有黑魔法架啦

你去搵江凱傑係學佢技術姐 話知佢用藥用到七彩 人地用藥係人地嘅選擇 對你唔會有影響架喎

我都有睇過呢個人

我覺得佢唔係冇可取之處

佢youtube啲教學片真心學到野

上iherbs買啦

係，佢係一個非常好既教練
但我唔想用錢去支持一個用藥參加禁藥比賽既人
就算佢一定唔會在意我果少少錢都好
呢個係我既忍道

飲左未
我都就要買一桶

你係出面留tg 啦，係嚟到留tg 會阻礙健身討論